科學家們發現在北極上空形成了一個巨大的臭氧洞

近日，科學家們發現在北極上空形成了一個巨大的臭氧洞，眾所周知，地球上最大的臭氧洞在南極上空，在北極上空形成極為罕見。臭氧洞的形成一般是因為大量的極冷空氣聚集，利於臭氧被消滅。同樣，北極上空出現臭氧洞，也是因為冷空氣聚集。

科學家的解釋是今年的冬天北極的強風把大量的冷空氣收集到了北極上空，以極地渦旋的形式，在地球上空對流層與平流層之間聚集，所以在歐洲等各地，造成了暖冬現象。同時由於大量極冷空氣的聚集，大量臭氧在這個區域被消耗，像南極一樣形成了臭氧洞。

眾所周知，沒有臭氧層保護，大量的紫外線會射進地球，造成一些生物和氣溫的異常。由於冬天時北極和較溫暖的氣候之間存在較大的溫度和壓力差，北半球急流的傳播速度快，保持極地渦旋位於北極靜止的平流層頂部。隨著天氣變暖，溫度和壓差已經縮小，削弱了射流 ，並可能扭曲極地渦旋。當氣旋解體時，其內部的寒冷空氣將會南下形成寒流。如下圖所示：2019年席捲美國東北部的寒潮就是由北極上空相對靜止的極地渦旋引起。

以上的大氣現像也很好解釋了為什麼中國各地紛紛出現倒春寒的現象，因為之前聚集的寒冷空氣在極地渦旋的減弱下，開始向南釋放。古代農諺說：倒春寒寡婦年，因為倒春寒不利於春耕及農作物的生長，有可能造成農作物失收。同時，今年竟然還恰巧是閏四月，古語也雲：閏四月，吃樹葉。說的是因為閏四月春寒時間長，也跟倒春寒一樣可能造成失收。

今年是庚子年，碰巧閏四月，倒春寒都湊在一起，再加上天文現象的科學解釋，無論如何農作物收成都不會看好。而且因為出現了北極臭氧洞這麼一個罕見現象，證明這種天氣異常可能不是短時間會改變的，起碼今年就很有可能發生很多奇異的氣候現象，可以預見天災不會少。提醒戰友，不單要囤糧，還要多囤一些罐頭之類的物資。

暖化撚呢？

有咩影響,對地球對經濟

失收+武肺+蝗災
Perfect storm

全球暖化好似係指極端天氣會頻繁出現
而變得更熱只係其中一種 個term真係改壞名
利申 地理得中六程度

其實內文講左會令農作物失收, 如果個影響係全球化, 咁整體物價就會上升

古代農諺說：倒春寒寡婦年，因為倒春寒不利於春耕及農作物的生長，有可能造成農作物失收。同時，今年竟然還恰巧是閏四月，古語也雲：閏四月，吃樹葉。說的是因為閏四月春寒時間長，也跟倒春寒一樣可能造成失收。

小冰河時期?
感覺上好似無乜料到

暖化撚會話係暖化做成厄爾尼洛現象

咁多地方停工反而個窿大咗

其實臭氧洞係咪一向都有 無關人類活動？

4月仲要著褸真係少

如果照閏四月食樹葉呢個統計學得出黎既順口x
即係話唔只發生過一次閏四月係咁
咁可能本身就係cycle

好似係天氣變得更極端 但全球平均氣溫會上升？

利申:得中三

呢篇新聞有邊度有論點反駁全球暖化？

冇就唔該你收返句暖化撚

我都唔知呀

停工個窿大咗，仲未夠？

推

強國一直以嚟都係用d 違禁化學品整製冷劑嗰d
全球都無用得佢用

真係正一毒瘤

庚子年真係唔講得少

皮膚癌

臭氧洞 同 全球暖化 係唔同野
唔好搒亂

屌
停撚晒工
依家又話北極有
屌你喇環保撚
沒完沒了
單講石油
我仲記得小學讀常識果陣話只夠用40年
依家？
石油仲平過礦泉水呀！
翻屋企訓喇環保撚！
到地球玩撚完
人類科技夠力執移民外太空喇！

臭氧洞 同 全球暖化 係唔同野
唔好搒亂

臭氧層可防有害紫外線

唔關事, 肯定冇咁快見效

又想人課金，人類可以改變到咩

地球週期，大驚小怪

有絕種就會有新種，地球係冇排都唔會末日